\documentclass[12pt, a4paper]{memoir} % for a short document
\usepackage[french]{babel}

\usepackage [vscale=0.76,includehead]{geometry}                % See geometry.pdf to learn the layout options. There are lots.
%\geometry{a4paper}                   % ... or a4paper or a5paper or ... 
%\geometry{landscape}                % Activate for for rotated page geometry
%\OnehalfSpacing
% \setSingleSpace{1.05}
%\usepackage[parfill]{parskip}    % Activate to begin paragraphs with an empty line rather than an indent


%===================================== packages
\usepackage{graphicx}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{fullpage}
\usepackage{mathptmx} % font = times
\usepackage{helvet} % font sf = helvetica
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{relsize}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{tikz}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{textcomp}%textquotesingle
\usepackage{multirow}
\usepackage{pgfplots}
\usepackage{url}
\usepackage{footnote}
\usepackage{subcaption}
\usepackage[font={small,it}]{caption}
\usepackage[colorlinks=true,linkcolor=black,citecolor=black,urlcolor=blue]{hyperref}

%============================================
\usetikzlibrary{arrows,shapes,positioning,shadows,trees}
\makesavenoteenv{tabular}
\makesavenoteenv{table}
%==============================================
\def\checkmark{\tikz\fill[scale=0.4](0,.35) -- (.25,0) -- (1,.7) -- (.25,.15) -- cycle;}
%Style des têtes de section, headings, chapitre
\headstyles{komalike}
\nouppercaseheads
\chapterstyle{dash}
\makeevenhead{headings}{\sffamily\thepage}{}{\sffamily\leftmark} 
\makeoddhead{headings}{\sffamily\rightmark}{}{\sffamily\thepage}
\makeoddfoot{plain}{}{}{} % Pages chapitre. 
\makeheadrule{headings}{\textwidth}{\normalrulethickness}
%\renewcommand{\leftmark}{\thechapter ---}
\renewcommand{\chaptername}{\relax}
\renewcommand{\chaptitlefont}{ \sffamily\bfseries \LARGE}
\renewcommand{\chapnumfont}{ \sffamily\bfseries \LARGE}
\setsecnumdepth{subsection}


% Title page formatting -- do not change!
\pretitle{\HUGE\sffamily \bfseries\begin{center}} 
\posttitle{\end{center}}
\preauthor{\LARGE  \sffamily \bfseries\begin{center}}
\postauthor{\par\end{center}}
\newcommand{\jury}[1]{% 
\gdef\juryB{#1}}
\newcommand{\juryB}{} 
\newcommand{\session}[1]{% 
\gdef\sessionB{#1}} 
\newcommand{\sessionB}{} 
\newcommand{\option}[1]{% 
\gdef\optionB{#1}} 
\newcommand{\optionB} {}

\renewcommand{\maketitlehookd}{% 
\vfill{}  \large\par\noindent  
\begin{center}\juryB \bigskip\sessionB\end{center}
\vspace{-1.5cm}}
\renewcommand{\maketitlehooka}{% 
\vspace{-1.5cm}\noindent\includegraphics[height=12ex]{pics/logos/logo-uga.png}\hfill\raisebox{2ex}{\includegraphics[height=14ex]{pics/logos/logoINP.png}}\\
\bigskip
\begin{center} \large
Master of Science in Informatics at Grenoble \\
Master Informatique \\ 
Specialization \optionB  \end{center}\vfill}
% =======================End of title page formatting

\option{GVR} 
\title{Procedural modeling of multiscale galactic dust} %\\\vspace{-1ex}\rule{10ex}{0.5pt} \\sub-title} 
\author{Astor BIZARD}
\date{June 26, 2018} % Delete this line to display the current date
\jury{
Research project performed at Inria Grenoble Rhône Alpes, Maverick team\\
Univ. Grenoble Alpes,  LJK, CNRS, INRIA\\\medskip
Under the supervision of:\\
Fabrice NEYRET\\
Joëlle THOLLOT\\
Romain VERGNE\\\medskip
Defended before a jury composed of:\\
President : James CROWLEY\\
Supervisor : Fabrice NEYRET\\
External expert : Reynald ARNERIN\\
Examiner : Georges-Pierre BONNEAU\\
}
\session{June \hfill 2018}
\setcounter{tocdepth}{4}
\setcounter{secnumdepth}{4}

\newcommand{\Mod}[1]{\ \mathrm{mod}\ #1}
%%% BEGIN DOCUMENT
\begin{document}
\frontmatter
%\begin{titlingpage}
\maketitle
%\end{titlingpage}
\clearpage

\selectlanguage{french}

~\\~\\~\\~\\~\\~\\~\\~\\~\\
\renewcommand\abstractname{Remerciements}
\begin{abstract}
Je remercie Fabrice Neyret pour sa disponibilité durant les heures à deux chiffres, ses conseils avisés, ses astuces intelligentes et son intransigeance sur les rapports et présentations. Je tiens également à remercier Joëlle Thollot et Romain Vergne, qui m'ont soutenu et m'ont aidé à cadrer Fabrice, et Reynald Arnerin pour sa disponibilité et son soutien. Je remercie toute l'équipe Maverick pour leur bonne humeur, et leur humour douteux des pauses café du matin (notamment concernant Cyril et Georges-Pierre).

Je remercie enfin pour la relecture de ce rapport Fabrice, Romain et Joëlle !
\end{abstract}

\clearpage
%\small
\setlength{\parskip}{-1pt plus 1pt}

\renewcommand\abstractname{Résumé}
\begin{abstract}
Afin de faire prendre conscience au grand public de la place de la Terre dans la Voie Lactée, des planétariums de nouvelle génération proposent des visualisations tridimensionnelles de la galaxie. Ces visualisations sont produites grâce à l'informatique graphique, et permettent des vues intérieures et extérieures de la galaxie, à différentes échelles. Elles sont basées sur des simulations astrophysiques basse résolution, et respectent la structure générale en spirale de la galaxie, mais des détails tels que la structure des nuages de poussière y sont manquants. Or, ces nuages de poussière apportent du relief aux images de galaxies de la NASA, connues du grand public. Nous nous intéressons donc dans ce rapport à la modélisation de la structure de ces nuages de poussière dans les galaxies spirales, à différentes échelles. La taille et la structure multi-échelle des nuages ne permettant pas une modélisation explicite, nous nous tournons donc vers une approche procédurale. Notre approche s'appuie sur une paramétrisation de spirale, ainsi que sur un bruit procédural fractal. L'approche présentée dans ce rapport est 2D, mais s'appuie sur des opérations généralisables de manière cohérente en 3D.
\end{abstract}
~\\~\\
\renewcommand\abstractname{Abstract}
\begin{abstract}
In order to make the public aware of the location and scale of the Earth in the Milky Way, new-generation planetariums offer three-dimensional visualizations of the galaxy. These visualizations are produced using computer graphics, and allow views from inside and outside of the galaxy, at different scales. They are based on low-resolution astrophysical simulations, and respect the overall spiral structure of the galaxy. However, details, such as the structure of dust clouds, are missing. These clouds are an important structural element of the galaxy, and give images more dynamism. We are therefore interested in this report in modeling the structure of these dust clouds in spiral galaxies at different scales. The size and the multi-scale structure of the clouds do not allow an explicit modeling, thus we turn to a procedural approach. Our approach is based on a spiral parametrization, as well as on a fractal procedural noise. The approach presented in this report is 2D, but relies on operations that can be consistently generalized to a 3D approach.
\end{abstract}

\cleardoublepage

\tableofcontents* % the asterisk means that the table of contents itself isn't put into the ToC
\normalsize

\mainmatter
\SingleSpace


%==============================CHAPTERS==================
\include{./chapters/1_Introduction}
\include{./chapters/2_Contexte_Problematique}
\include{./chapters/3_Chapter3}
\include{./chapters/4_Chapter4}
\include{./chapters/5_Chapter5}
\include{./chapters/6_Conclusion}
\include{./chapters/7_Annexe}
%=========================================================

%=========================================================
%\backmatter

\newcounter{b1}
\bibliographystyle{plain-fr} % plain-fr si rapport en français
\bibliography{bibfile}

\setcounter{b1}{\value{enumiv}}
\renewcommand\bibname{Autres sources}
\begin{thebibliography}{1}
\setcounter{enumiv}{\value{b1}}
\bibitem{apod_nasa}Images de la NASA :\\
\url{https://apod.nasa.gov/apod/archivepix.html}
\bibitem{voyager}Statut des sondes \textit{Voyager} :\\
\url{https://voyager.jpl.nasa.gov}
\bibitem{milkyway_carto}Cartographier la Voie Lactée :\\
\url{https://www.nasa.gov/jpl/charting-the-milky-way-from-the-inside-out}
\bibitem{gaia}Le satellite \textit{Gaia} :\\
\url{https://gaia-mission.cnes.fr/fr}
\bibitem{pres_vertige}Présentation du projet veRTIGE :\\
\url{https://www.inria.fr/en/centre/grenoble/news/a-virtual-tour-through-our-galaxy}
\bibitem{wiki_galaxies}Pages Wikipédia des galaxies étudiées (cette liste recense les pages en français - des informations peuvent provenir des pages correspondantes en anglais) :\\
\url{https://fr.wikipedia.org/wiki/Voie\_lactée}\\
\url{https://fr.wikipedia.org/wiki/M51\_(galaxie)}\\
\url{https://fr.wikipedia.org/wiki/M101}\\
\url{https://fr.wikipedia.org/wiki/M74}\\
\url{https://fr.wikipedia.org/wiki/NGC\_3344}\\
\url{https://fr.wikipedia.org/wiki/M83\_(galaxie)}
\bibitem{fcombes}Communications personnelles avec l'astronome Françoise Combes
\bibitem{comm_perso_vertige}Communications personnelles avec les chercheurs du projet veRTIGE
%(\cite{tacconi2013phibss}\cite{pfenniger1993dark1}\cite{pfenniger1993dark2} \cite{chilingarian2010galmer})
\bibitem{Guillaumereport}Rapport de projet de fin d'études de Guillaume Loubet - Global appearance of non-uniform volumes of stars and dust clouds for the realistic real-time rendering of galaxies - 2014 (\url{http://www-evasion.imag.fr/people/Fabrice.Neyret/Etudiants/rapports/rapportM2-2014\_G-Loubet.pdf})
\bibitem{repereFrenet}Repère tangent-radial ou repère de Frenet :\\
\url{https://fr.wikipedia.org/wiki/Repère\_de\_Frenet}
\bibitem{surface_param}Paramétrisation conforme de surfaces :\\
\url{http://www.gipsa-lab.grenoble-inp.fr/\textasciitilde cedric.gerot/mes\_documents/parametrisation.pdf}
\bibitem{process_hubble}Traitement des images du satellite Hubble :\\
\url{http://hubblesite.org/get\_involved/hubble\_image\_processors/}
\bibitem{spurs_formation}Théorie de formation des \textit{spurs} :\\
\url{https://www.astro.princeton.edu/\textasciitilde eco/research/spurs/project.html}
\end{thebibliography}


%https://fr.wikipedia.org/wiki/M51_(galaxie)
%\cleardoublepage % Goes to an odd page
%\pagestyle{empty} % no page number
%~\newpage % goes to a new even page

\end{document}
